\section{Projektorganisation}

Wie sind wir vorgegangen... auf alles bezogen. Wer hat an welchen Kapiteln mitgearbeitet.

%Thomas
? Während der Projektgruppe haben sich ... Untergruppen/Teams für die jeweiligen Bereiche ... herausgestellt.

Für die Projektorganisation haben sich ein Projektleiter und jeweils 2 Projektmanager aus den Gruppen der \textbf{Creature-Generator} und \textbf{Creature-Animator} einberufen. Wöchentlich findet ein Jour-Fixe statt um gemeinsam über die aktuellen Entwicklungen zu sprechen und Herausforderungen gemeinsam anzugehen und zu lösen. Der Projektleiter sollte darin eine Moderator- und Organisationsrolle einnehmen, die Gruppen und Themen zusammen- und im Überblick behalten und somit potentielle Konflikte frühzeitig erkennen und auflösen. Die Projektmanager übernehmen eine analoge Aufgabe im Rahmen ihrer jeweiligen Gruppen und bilden somit gemeinsam mit dem Projektleiter eine Struktur in der die Übersicht über aktuelle Themen einfach beibehalten werden kann. Im Anschluss an das Jour-Fixe treffen sich die vier Projektmanager und der Projektleiter, bereiten für den nächsten Termin des Jour-Fixe die zu besprechenden Themen vor und klären gegebenenfalls organisatorische Einzelheiten um somit die restliche Gruppe der Teilnehmer zu entlasten. Während der Jour-Fixe wird von jedem der Teilnehmer abwechselnd eine Dokumentation des Treffens manifestiert um somit Ergebnisse aber auch ToDo's festhalten und einsehen zu können. Für das wöchentliche Treffen wurde ein Tagesprotokoll (Fig. ) genutzt, welches von dem Projektleiter durch Bildschirmübertragung an die Teilnehmer präsentiert und durchgesprochen wurde. Das Tagesprotokoll konnte jederzeit durch jeden Teilnehmer modifiziert und ergänzt werden, falls zu besprechende Themen durch den jeweiligen Teilnehmer aufgekommen sind.

Für die weitere Organisation (der Entwicklung und Implementierung) der Projektgruppe wurden folgende Tools und Hilfsmittel eingesetzt. 

Discord wurde als Basis-Kommunikationsmittel genutzt. Hier wurden für die entsprechenden Phasen und Themenbereiche, sowie Gruppen eigene Text- und Sprach-Kanäle erstellt (Fig. (?)). Hier wurden auch aktuelle (organisatorische-) Themen aufgegriffen und besprochen. Der wöchentliche Jour-Fixe Termin wurde ebenfalls in Discord abgehalten. Weiterhin wurde GitHub als Entwicklungs-, Repository- und Speicherplattform genutzt. Sowohl in Discord als auch im GitHub-Wiki wurde die wöchentliche Dokumentation des Jour-Fixe abgelegt um somit zwei Alternativen zu haben auf jene Dokumentation zugreifen zu können. Somit wurde implizit auch durch die Verfügbarkeit auf zwei Plattformen ein Backup der Dokumentationen realisiert, falls im worst-case eine der beiden Plattformen ausfallen sollte. Weiterhin wurden in GitHub pro Gruppe bzw. Themenbereich ein Repository erstellt mit der späteren Idee, sobald die einzelnen Gebiete fertiggestellt sind, mit Hilfe von exportierten Paketen in einem Main-Repository die verschiedenen Teile des Spiels zusammenzubringen  \textcolor{red}{$\rightarrow$ in anderes Kapitel auslagern?} Um insbesondere in der vorlesungsfreien Zeit eine reibungslose Organisation und Ressourcenallozierung gewährleisten zu können, wurde Google-Kalender genutzt, indem sich alle Teilnehmenden in einem Kalender gesammelt haben und ihre jeweiligen Universitäts- und Urlaubsbezogenen Termine eingetragen haben. Während der ersten Monate hat sich darüber hinaus ergeben, dass für eine wirksamere Übersicht eine Darstellung erstellt werden sollte, welche ein Status-Quo abbilden sollte; also bereits fertiggestellte, momentan laufende und potentiell in Zukunft zu behandelnde Projekte und Themengebiete umfassen sollte. Dafür wurde mit Hilfe des Tools Graphviz ein simpler Graphen erzeugt der zudem am Anfang jedes Monats durch die Management-Runde aktuell gehalten wurde (Fig. ). Als letztes wurde eine Projekt-Timeline evaluiert, welche für das jeweilige Semester die kurz- und langfristigen Aufgaben der entsprechenden Gruppen in tabellarischer Form festhalten sollte. Da dieses Hilfsmittel jedoch in dem ersten Semester keine Verwendung fand, wurde es zu Anfang der zweiten Hälfte der Projektgruppe als obsolet eingestuft und verworfen.


\subsection{Creature Generator}
\label{subsec:creature-generation-orga}

In der ersten Phase hat sich die Creature-Generation Gruppe mit der Evaluation und Findung eines geeigneten Generator-Algorithmus beschäftigt. Zunächst wurden dafür in zwei temporären Untergruppen zwei verschiedene Ansätze erforscht:

\paragraph{Skelett $\rightarrow$ Skin} Bei dem ersten Ansatz wurde mit einem L-System Parser experimentiert, zuerst Koordinaten zu erzeugen und das Skelett der Kreatur dann dort reinzulegen (s. Kapitel ). Der Skin der Kreatur sollte dabei über Metaballs (Kapitel ) und Marching Cubes (Kapitel ) zusammengestellt werden.

\paragraph{Skin $\rightarrow$ Skelett} Bei dieser Alternative sollte mit Hilfe von Metaballs und Marching Cubes zuerst ein Skin erzeugt werden, in welches dann ein Skelett durch Automatic Rigging reingelegt werden und durch Dual Quaternion Skinning animierbar gemacht werden sollte.
\newline \newline
Während der Ausarbeitung hat sich die Creature-Generator Gruppe wöchentlich am Mittwoch getroffen und hat analog zum wöchentlichen Jour-Fixe aller Teilnehmer einen Regeltermin zum Besprechen von abgeschlossenen aber auch ausstehenden Aufgaben abgehalten. Eine Dokumentation davon wurde ebenfalls analog zum Jour-Fixe sowohl auf Discord als auch im GitHub-Wiki des Creature-Generation Repositories (Link) abgelegt.

Am Schluss der Evaluation beider Ansätze wurde sich für die erste Alternative entschieden: es sollte das L-System zum Erzeugen der initialen Koordinaten genutzt werden, um daraus dann das Skelett zu erstellen und anschließend mit Hilfe der Metaballs den Skin über das Skelett zu legen. Der Dual Quaternion Ansatz (Kapitel ) wurde fortwirkend von Leonard Fricke weiterverfolgt, hatte jedoch zu diesem Zeitpunkt noch keine große Priorität, da das erste Ziel eine funktionierende Skelett Generierung zu erhalten war, um sich danach dem Skin-Mesh widmen zu können.  

Während der weiteren Ausarbeitung hat sich jedoch ein Alternativansatz zum L-System von Jona Heinrichs gezeigt (Kapitel ), um effizientere Skelette erzeugen zu können. Damit wurde die Entwicklung des L-Systems an dieser Stelle eingestellt. Somit wurde evaluiert, dass beide Autoren des L-Systems, Tom Voellmer und Kay Heider, von der Creature-Generation Gruppe in eine weitere Gruppe der Terrain-Generator abzuzweigen, da sich beide Teilnehmer während der Seminarphase mit der Terrain-Generation beschäftigt haben und somit das nächste Thema angegangen werden konnte.

Inzwischen wurden an die Creature-Animator Gruppe bereits erste Skelette als Blueprints bereitgestellt, sodass diese bereits ihr Training auf den bis zu diesem Zeitpunkt erzeugten Kreaturen prüfen konnten. Dabei hat sich Markus Mügge als Vermittler zwischen den Creature-Generatorn und Creature-Animatorn bereiterklärt und war somit für die Kommunikation und den Wissensaustausch beider Teams außerhalb der Jour-Fixe zuständig. Bei dieser Kommunikation beider Teams haben sich etliche Verbesserungen welche von den Creature-Animatorn angeführt wurden von den Creature-Generatorn umgesetzt. 

Dabei hat Markus Mügge die finale und relevante Innovation eines Interface den Creature-Animatorn zur Verfügung gestellt, sodass Letztere nicht mehr von einzelnen Blueprints bzw. Paketen mit Kreaturen abhängig waren, welche von den Creature-Generatorn übermittelt werden mussten, sondern nun eigene Kreaturen on-demand erzeugen und ihr Training der Bewegung der Kreaturen untersuchen konnten.

\subsection{Creature Animator}
% Carsten
Die Gruppe der Creature Animator hat sich in zwei Untergruppen aufgeteilt. In der ersten Phase hat sich die erste Untegruppe damit beschäftigt, den ML-Agents Walker in eine neue Trainingsumgebung einzubauen und die Skripte dynamischer zu gestalten, damit diese in der zweiten Arbeitsphase verwendet und erweitert werden konnten. Währenddessen versuchte die andere Untergruppe den ML-Agents Walker das Schlagen beizubringen. Die beiden Untergruppen haben sich wöchentlich mittwochs getroffen, um von ihren Fortschritten und Problemen zu berichten. Dabei wurden die Ergebnisse in Protokollen festgehalten, welche in einem GitHub Wiki abgelegt wurden.

In der zweiten Phase, welche nach der Bereitstellung der ersten generierten Kreaturen von der Creature Generator Gruppe begann, veränderten sich die Aufgabenbereiche der beiden Untergruppen. Die \enquote{Schlagen}-Gruppe arbeitete seit dem an einer Erweiterung von Nero-RL, sodass Nero-RL anstelle von ML-Agents zum Trainieren der Kreaturen genutzt werden kann. Die Aufgabe der \enquote{Trainingsumgebung}-Gruppe war es den neuen Kreaturen das Fortbewegen beizubringen und der Creature Generator Gruppe Feedback zu den Kreaturen zu geben. Dabei arbeiteten die Gruppenmitglieder an verschiedenen kleineren Aufgaben. Jan beschäftigte sich mit dem Training und dem Finden und Ausprobieren neuer Rewardfunktionen, Nils arbeitete an der dynamischen Generierung von Arenen und dem Landen von Konfigurationeinstellungen aus Dateien und Carsten testete verschiedene Parameter aus und implementierte das Erstellen von NavMeshes zur Laufzeit. In der zweiten Phase lösten \enquote{On-Demand}-Treffen die regelmäßigen Treffen zwischen den beiden Untergruppen ab, um mehr Zeit zum Arbeiten an den Aufgaben zu haben. Zudem wurden anstelle der Treffen nur noch die wichtigsten Punkte protokolliert. Ansonsten wurden Probleme und Fehler direkt als Issue in den entsprechenden GitHub Repositories hinterlegt.  
\begin{table}[]
	\centering
	\begin{tabular}{l|l}
		\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}\enquote{Trainingsumgebung/Movement}-Gruppe\end{tabular} & \enquote{Schlagen/Nero-RL}-Gruppe \\ \hline
		Carsten Kellner                                                       & Jannik Stadtler  \\
		Jan Beier                                                             & Niklas Haldorn   \\
		Nils Dunker                                                                 &                 
		\end{tabular}
		\caption{Die zwei Untergruppen und ihre Mitglieder}
	\end{table}

